【習總小康夢碎】洪災重創9省市 國務院：逾200萬人受災、1.3萬戶恐變回貧窮

內地天災不斷，武漢肺炎疫情尚未結束，又暴雨成災。 國務院扶貧開發領導小組辦公室副主任洪天雲坦言，自入汛以來，截至本月21日，安徽等9個省市出現嚴重洪澇災害，涉及296個貧困縣、1.5萬個貧困村，受災民眾超過200萬人，其中1.3萬戶恐變回貧窮戶，再挫國家主席習近平曾提出「2020年實現全民脫貧」的小康夢。

習總: 你地唔好拖國家後腿
年尾仲要消滅全國貧窮
你地快D死左佢

支共:災民還是民嗎

殺曬佢地咪成功滅貧

算唔算現代版嘅十災？

唔係洪災年即豐收年咩?

解體師

毛魔死3億還有3億
得意門生維尼死1億脫貧，還有12億